周潤發：「平淡是福，越少東西越好，萬般帶不走，只有業隨身。」

可惜佢太太唔係咁諗

點解條友仔成日係大陸拍戲
但又同時係香港唔同區都見到佢

周潤發說，他近年愛在網上學習，學攝影藝術學Photoshop，甚麼都學 。近來欣賞英國攝影師Michael Kenna的黑白攝影作品，用一部大底片攝影機，每拍一張照片，長時間曝光，像幅山水畫，天空的雲都霧化了。

「我個人鍾意靜，欣賞的，都是靜態風景。」

所以他沒有facebook賬號沒有微信，應該未聽過抖音 。

「和我性格不合啊，我不愛喧嘩，不喜歡yeah yeah yeah V V V，又不會tweet。」

佢太太咩事

地鐵嗌做港鐵, 死辣殺00後

「平淡是福。」周潤發說。

愛攝影，以前會拿着沉重的器材上山下山，有空的日子回家躲在黑房沖曬，拍得不盡人意，下次再去。現在他用手機，用付費的攝影app拍拍拍，也download了《我的天文台》，貪天文台在全港九新界有二十九支cam，安坐家中，看到喜歡的風景，cap下來在手機上校校對比度調調色彩，開心上半天。菲林呢？都在雪櫃。

古董車，都出清了。

「人都變了古董，你仲揸古董車？我自己分分鐘都拋錨啊！」

「當然賣給喜歡古董車的人，就像貓貓狗狗，你照顧不來就送給愛護牠的人。有時見到曾經擁有的車，比以前更靚，開心啊！」

「我同方中信講，你點會識着我這個朋友；第一次見面，就叫你賣車賣樓賣船，差在沒叫你賣埋老婆和女兒。一個人不需擁有太多，用唔到啊！」

「我這個人『癲癲得得』的，沒壓力沒包袱，有時行完山都會到街市熟食中心食早餐，就是這樣，很平凡，是大家覺得不平凡箒。是不是大家諗太多……『喂，你做乜搭地鐵？』我有身份證點解唔可以搭地鐵？中國人呢或者香港人，會有自己一套體系，覺得你在這裏出生，有了錢就應該去到另外一層，是甚麼階層就要擁有甚麼物質，一層一層的，你不這樣做，就是不正常。點解你要坐巴士坐地鐵？我在尖沙嘴坐地鐵，砰一聲五分鐘到金鐘，但好多人要講身份象徵，係要塞兩個鐘，地位嘛。我不講這些，我講實際嘛輕鬆嘛舒服嘛。」

周潤發說，他是真心喜歡和不同的人自拍，是來者不拒，熟悉的陌生的，尤其是在山上，能遇上，總是個緣份。

「如果我可以令人開心，在於自己也是種福氣。這世界不如意事十常八九，假如你有一下開心，我就做了童子軍。」

冇生仔

發哥咁你就唔好再接咁多爛片啦

唔係wo,發哥死後會捐晒成副身家

所謂還人情，好似係

發哥真係好高大有型

有d面係要俾下既，只要唔係為名利，人與人之間既關係就係咁黎

好痴線，紅到癲，但成日行山跑步

咁有錢 玩女人啦

屌, 學劉強東咁咩, 戇鳩

咁多藝人
佢算唔算係唯一一個連登冇人屌

依家捐咁啲先，都幾十億身家，留返一億養老都夠使有凸啦，而且捐咗去邊都知，死後先捐，支共貪曬都管唔到啦

乜閪都玩過晒啦

佢有咩未玩過丫，玩到悶玩到攰就想平平淡淡

咁啱今日周年紀念。。。

食過屎仲唔驚咩

拍爛片唔駛點用力,過吓戲癮又有錢收

「我同方中信講，你點會識着我這個朋友；第一次見面，就叫你賣車賣樓賣船，差在沒叫你賣埋老婆和女兒。一個人不需擁有太多，用唔到啊！」

有呢個朋友真係煩 自己唔要又要人地唔要

用 linux

有幸喺馬鞍山山頂同發哥自拍過 真係好nice仲要主動話佢揸機

本身發嫂已經係有錢大小姐

真男神
做男人可以做到佢咁真係死而無憾

真係屌你老母個臭閪你個陷家鏟

咁有咁多錢把鬼
留番幾萬蚊過活咪算,去住木屋

平淡是福，越少東西越好 = 唔好搞咁多嘢，用 windows

windows 勁多垃圾野 = 禍

但好多人要講身份象徵，係要用Linux ，地位嘛。我不講這些，我講實際嘛輕鬆嘛舒服嘛

梁朝偉？

發哥連當初冇左個女都可以好快睇得開就知佢真係睇化晒所有野 我愛發哥 點解行左幾年山都未撞過佢

講完呢句好快有細路仔出黎屌發哥draw attention

佢咪醒目囉，兩夫妻一個黑臉一個白臉，錢就繼續搵，樓又繼續炒，光環又戴到實一實

關你撚事咩 咁快衝左隻鍵盤撚出黎

當年食過屎，老婆又比人屌過

乜都睇化曬啦

發哥絕對係一等一好人唔係扮出嚟
好記得我小學嗰陣喺九龍塘讀
嗰時上體育堂要去隔離球場上
途中要過一條馬路嘅
咁我地成班小學生過馬路嗰陣發哥見到
幫我地截停啲車

冇人話關我事 唔通又關你事咩 小學雞嚟？
係就討論吓點解兩公婆講一套做一套啦

佢真係好高大

梁朝偉

華仔

朝偉大把人爭住屌

屌佢咩先

windows 90%

真係做衰自己個朵

劉青雲?

舊年代既藝人通常都無人屌

我老公

可惜食過C餐

思想錯晒 仲唔拿拿聲搵個生得嘅，留後代，真係on99,有咗後代就唔會講呢啲廢話

諗起奇洛李維斯，佢地兩個都係搵到錢既名人，但生活上完全唔需要任何奢華，佢地心裡面想:我都只係一個平凡人。
我係男人都覺得佢地兩個都好撚型，唔係型在個樣，而係個氣場同心境！

搵咁多錢上左岸
我都識講啦

咪玩啦
倫伯屌到仆街

關你撚事
D錢佢自己搵
你憑咩教佢
你照下鏡先啦好嘛

我腦裡面冇呢個人
華仔 朝偉bb嗰啲咪冇囉

可唔可以唔好搞我老公

爭住比佢屌咋？

呢句野係有錢人先講得出

之前聽電台鬼故
話有個藝人 半紅不黑
之後佢借運但代價就冇仔女
唔知係咪真係講緊佢定啊叻
定係電台9吹

見都未見過佢搭 點吹都得

喺灣仔揸車見到發哥過馬路

講雞容啊

每次講起周潤發都覺得佢好型

男藝人

似係啊叻

幾年前係大帽山山頂撞過佢影緊相，其實佢都會楂車上山既

周潤發真係爭咁個仔女就完美人生
佢老婆專訪 直到呢一刻都好掛住佢小產咗個女

想問啊叻有幾紅

周星馳都無

十全潤發

呢個領悟真係不平凡

以前紅過一排 同埋佢唔只係藝人呢
有擦下鞋做中間人 做下生意
佢要借運唔出奇

選特首啦

以前係幾時

佢啲錢俾哂老婆管 而佢老婆理財真係叻 買樓買地皮 好識再錢搵錢

太多人唔識 淨係比資產家控制哂 自己嘅人生 唔應該跟住個譜行

黃子華又無
hedi又無

成篇野，重點係冇壓力

我諗個個冇壓力都會係咁

好貼地

佢太太識理財，有本事有乜問題

搭港鐵5分鐘 從尖沙咀到金鐘
但他選擇紅隧塞兩小時

我諗應該淨係for 運氣呢方面
幾次輸到仆街幾次都翻到身

點唔跟住行? 冇錢開飯去麥當勞食二手薯條?

呢D先正
如果我搵到錢，我都想係咁學自己興趣
一日上2班興趣班都足夠充實時間

印象中張家輝連登都唔屌
其實連登屌親一係樣衰臭串一係奶共

用乜鬼，用Windows算。一般人有興趣嘅軟件例如遊戲同兒童教育軟件比Windows少。Linux幾百個distor，分散零碎，品質參次，除大路distro例如Debian，Ubuntu，SUSE，Redhat外，好多細distro唔夠人力資源去做，MINT都俾人hack入server放木馬。

二十幾年都講緊year of desktop Linux，年年都講。但Linux Foundation（Linux業界最大機構）嘅主席俾人發現響2017 Open Source Summit用macOS做presentation同人講“2017 is officially the year of the Linux desktop!”。真係笑爆嘴

利申：多用macOS

發哥

有冇同陳玉蓬

真係好佩服

一個咁紅 又有咁多錢嘅人
仲咁知足常樂 與世無爭
只求平凡 過得簡單又自在
人品又好 自拍來者不拒仲要真心enjoy

仲有k先生

有小朋友就會有牽掛

就會想爭啦

肯定唔係周潤發
佢係tvb藝人訓練班畢業後
就已經擔正做男主角
好快做咗tvb當家小生
一直紅到而家

基本上無經歷過半紅不黑時期

又關照唔照鏡撚事？岸鳩仔

有時朝早係大埔街市熟食中心見到佢

出自係個咁有錢既人身上真係
發哥大哂咩依家

餐餐龍蝦，間中梗係想青菜豆腐

倫伯，阿叻，至矮

吳耀漢就真係冇人屌兼少人提

唔開戲咪仲宿...

劉亦菲

同窮人講難聽過粗口

佢當年唔係票房毒藥咩？

S。個

我認為
人生上絕大比例嘅煩惱，憤怒，妒忌，皆是自尋
重點係
你可以放手，放低幾多包袱
好多時，自己身上好多嘅包袱
係無謂，唔重要，冇必要，甚至冇需要
別人嘅目光，睇法，往往容易為自己徒添無謂嘅壓力／陰霾
當人真正學懂宏觀而深入透澈看人看事
自自然然就會身輕如燕，心晴如鏡
世間事，本來就係可以好簡單，唔複雜
我唔敢講全部，所有
但的確好多時
根本本來冇一物
又何來會惹到半點塵埃呢

好「佛」

早少少行

周潤發岩岩出黎拍片時都有個名, 叫票房毒藥, 自己google下啦

冇錢點平淡！

咁你係出世定入世呀

偽人講嘢做嘢當吹水算啦
唔明點解成日要吹奏

又啦係真係識佢個人
真係朋友都未必了解哂人一面，何況偽人

呢個帖見到好多葡萄
當可以財務自由時，就可以做返自己
平淡、寧靜、行山、攝影
其實是欣賞自然，悠閒自得
真真正正遠離煩惱

其實做個背包客，出去遊歷世界
繼續拍攝美境
親身去見識各種世態

我阿媽都話佢係票房毒藥黎 當年響曬朵 係拍英雄本色彈翻起

咁完美既DNA無下一代好可惜

點都搵到野屌

呢樣岩
曾志偉乞人憎都肯開間ufo搞小品電影 劉德華古天樂呢班唔駛講啦
佢反正都捐慈善 不如益返香港電影人

係轉入電影圈頭兩年票房差
到第三年拍英雄本色票房已經開始轉好
但佢入電影圈前係拍電視已經好紅，當年電視紅星唔同而家，係家傳戶曉，唔似而家拍電視做咗幾年主角都可以少人認識

搵我老公做咩？

躝啦

字都未識學人串柒柒
你老母比你老豆呢隻雜種屌完生你隻弱智狗出黎真係好可憐

做乜講你自己身世，原來你老母比你老豆呢隻雜種屌完生你隻弱智狗出黎真係好可憐

有能力可以改良佢

係呀，咁咪比人屌鳩囉
同 microsoft present 時 ie 做唔到野走去裝 chrome 比人笑鳩一樣

我發過誓 唔會再比人攞支槍指住我個頭！

人地冇叫你跟佢果套wo

清高還清高 唔代表佢有興趣係呢方面幫手喎
唔提拔新人就唔清高？

其實唔係 睇你追求啲咩
我唔有錢 但諗法同佢一樣

呢條A 狗出晒名on9仔黎

咩post都係留呢句

諗起 燦神。

「平淡是福，越少東西越好，萬般帶不走，只有業隨身。」

但你首先要有錢

送d錢黎

無話有問題 佢地係想講佢太太同佢對財富既睇法唔同姐

你覺得佢超越咗肥絲未

你認真？以前發哥有一段時間係票房毒藥喎

佢講緊佢選擇搭地鐵 人地選擇塞車

佢初時係票房毒藥

你有無思考過佢講既野

我之前大學嗰陣時， 每一日都係喺油麻地c出口入去搭地鐵， 有一日我喺c出口見到一個好似奇洛李維斯既鬼佬， 但係啲裝束一啲都唔似，同埋我完全唔會想像到佢會喺油麻地出現， 再加上我唔識讀佢個名嘅英文 所以就冇行埋去問佢係咪奇洛李維斯 後來先知道原來佢嗰個星期真係嚟咗香港為佢既一套戲做取材

咁近距離見到已經好好喇

發爺

係油麻地見過發哥
大模斯樣咁自己慢慢行好鬼型

張家輝日日比朗迷屌

發哥半紅不黑咁邊個紅
點數都係香港top3明星
通常李小龍成龍之後就到佢
有得爭下既得周星馳梁朝偉

中國人呢或者香港人，會有自己一套體系，覺得你在這裏出生，有了錢就應該去到另外一層，是甚麼階層就要擁有甚麼物質，一層一層的，你不這樣做，就是不正常。

成日中三T，我覺得係買全餐洗錢

英雄本色前

佢成日係九龍仔做運動
咪又係咁生活

唔好玩啦
周星馳屌打左周潤發好耐

人梗係有經歷先會變到咁，咁多如果，你唔好話如果佢係非洲出世

發哥呢種心態 其實唔係罕有
只不過會被標籤為不思進取 或者酸民 口是心非等

講知名度 我自己鐘意星爺多d
但發哥出倒亞洲

講真有幾多鬼佬真係叫得出chow yun fat呀
算吧啦

咁你本身廢,有呢d心態咪不思進取
人地上哂神台先有呢d心態點同你

呢d咪叫雙重標準囉

一個廢
一個有成就

緊係用唔同標準去衡量

廢人有乜資格要求人地用同一把尺睇佢？

侵

平淡是福 係一種心態 一種價值觀
同勁唔勁 廢唔廢係無關

有時係啲人唔尊重我搞到我想報復

96年出左一首歌就可以紅館開演唱會
前無古人後無來者
咁都叫唔紅

廢就係廢,勁就係勁

見過真人，太瘦了， 咁高

叻 我至叻